個人認為對第三世界國家最理想既政治制度

睇完呢篇文章我有呢個想法。對於第三世界國家，由於民智未開，人民受教育程度普遍較低，如果較大程度上由一般平民決定國家既領袖可能會相對不利國家未來發展，或者令國家長期無法擺脫貧窮落後既狀態。專家學者受教育程度相對較高，擁有大專或以上既學歷，有足夠既智慧同學識選擇對國家前途發展真正有利既領袖，有助令國家朝更理想方向發展。因此我認為最理想既選舉制度係一般平民每個行業界別或族群有一個代表，每個代表一張選票，而專家學者、受過大專教育既呢班人就ㄧ人ㄧ票，咁有助選出對國家前途帶來最大貢獻、最有能力改善國內各種問題既領袖，對國家最有利。咁樣總好過專制獨裁、權力高度集中於某特定一伙人甚至一個人既政治制度

連人性都唔了解仲學人寫政治野
政治從來唔係為國家好
而係決定資源點分配會唔會對自己有利

係連登講唔係一人一票

需要帝制
好似習近平咁

連登cc台,差唔多啦

乜撚嘢Facebook page黎㗎睇過，五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

一個好既領袖推行有利既政策令國家經濟有所發展，各行業例如運輸業、農業、製造業於國家對外貿易中會受惠，從事果d行業既人士收入同樣會增加從而改善到生活水平。資源分配重要但經濟發展亦同樣重要。第三世界國家人口一般都極為龐大，如果只有合理既資源分配但就冇穩定同持續既經濟發展趨勢，人民唔受惠太多

咁你繼續活係你既烏托邦度啦

我唔係百分百認同文章既所有觀點。呢篇文章只係啟發我有咁既想法

我只不過係提出ㄧ個可行既改善方法，並唔係係度吹毛求疵

問題係個方法點會可行
我係班專家學者只會諗點樣可以搾取班垃圾既生命同勞動力為自己服務
跟住拉攏同一階層既人一齊支持
為左利益一定大把人支持
再來咪試下同個啲賤民代表握手
支持既就係自己人
唔支持等消失

國家利益wfc? 我係做農業既話之你工業死曬關我撚事？我有錢搵，政策資源俾到我就支持你個政團，要滅國都唔關我事係美加買左別墅

呢個好明顯係民族問題事

其實即使係全民一人一票選民可能同樣只住憑著心中既私利去決定投哪一位候選人，並唔係我提出既方案先可能出現如此情況。平民百姓缺乏足夠既常識同智慧，就算有票在手都唔ㄧ定會投到俾會為自己帶來最多利益既候選人，或者只會憑直覺投票。咁樣同樣無助於改變佢地既生活

然而，當領袖推行既政策令專家學者、受過高等教育既人得益，有機會間接惠及到ㄧ般平民百姓。專家學者係負責鑽研學問、研發知識既人，同時亦會提出方案解決社會問題，為社會同國家帶來貢獻。當領導者實行對其有利既政策，例如增加研究資金補貼、稅務減免等措施，就可以鼓勵佢地更落力工作，研發更多知識以及提出更多有助解決社會問題既方案，更大程度上貢獻整個社會同國家。故即使專家學者只為一己私利而投票俾政綱向其傾斜既候選人，當選既領導者仍然有機會間接惠及一般百姓。所以我提出既建議或者會更好

所以第三世界永遠都係第三世界囉
一句民智未開就當萬能擋箭牌
要政策改革？未得！民智未開啊，遲d先啦

你咁講讀Econ唔好仲好咩

睇得好辛苦

咩意思？

就係因為民智未到一定水平所以先要特殊ㄧ點既民主方式同選舉制度，咁樣對ㄧ般百姓以至整個國家先至真正有利，否則兩者對改善百姓生活同促進國家各方面發展無太大幫助

我對econ都好有興趣，奈何高中時期無選修到。之後或者會睇下課外書吸收下

依度班友鬼識econ 咩, 鬼識game theory 咩. 算吧啦

乜撚野文黎，反obamacare 就民粹

最尾講乜野民主依賴一個人 有內閣有三權果啲唔講？仲要撻個梁振英出黎完全唔撚關事嘅垃圾